# Воздушная навигация
[[_scan|Vozdushnaya-navigaciya_scan]]
[[ + 1. Дайте определение термину Самолетовождение.|Vozdushnaya-navigaciya_1]]
[[ + 2. Что называется меридианом.|Vozdushnaya-navigaciya_2]]
[[ + 3. В какой проекции издаются крупномасштабные карты (масштаба 1:500000 и крупнее)|Vozdushnaya-navigaciya_3]]
[[ + 4. Дайте определение термину "Номенклатура карт".|Vozdushnaya-navigaciya_4]]
[[ + 5. Каков масштаб карты обозначенной М-36-Г.|Vozdushnaya-navigaciya_5]]
[[ + 6. Дайте определение термину "Изогона".|Vozdushnaya-navigaciya_6]]
[[ + 7. Укажите, какая система времени используется в Украине в повседневной жизни зимой.|Vozdushnaya-navigaciya_7]]
[[ + 8. Что означает аббревиатура UTC.|Vozdushnaya-navigaciya_8]]
[[ + 9. Дайте определение термину "Локсодромия".|Vozdushnaya-navigaciya_9]]
[[ + 10. Как называется линия, описываемая центром масс ВС при его движении в пространстве.|Vozdushnaya-navigaciya_10]]
[[ + 11. Как определяется линия заданного пути (ЛЗП).|Vozdushnaya-navigaciya_11]]
[[ + 12. Как определяется линия фактическоro пути (ЛФП).|Vozdushnaya-navigaciya_12]]
[[ + 13. Как называется угол, заключенный между линиями заданного и фактического пути.|Vozdushnaya-navigaciya_13]]
[[ + 14. Как называется высота по вертикали от уровня изобарической поверхности атмосферного давления на аэродроме до ВС.|Vozdushnaya-navigaciya_14]]
[[ + 15. От какого уровня отсчитывается абсолютная высота полета.|Vozdushnaya-navigaciya_15]]
[[ + 16. Какое давление обозначается QNH.|Vozdushnaya-navigaciya_16]]
[[ + 17. Какое давление обозначается QNE.|Vozdushnaya-navigaciya_17]]
[[ + 18. При установке на высотомере давления QNH, определенного на аэродроме, на высотомере будут следующие показания:|Vozdushnaya-navigaciya_18]]
[[ + 19. Что называется навигационным направлением ветра.|Vozdushnaya-navigaciya_19]]
[[ + 20. Что называется метеорологическим направлением ветра.|Vozdushnaya-navigaciya_20]]
[[ + 21. Какие данные берутся при расчете угла сноса в парящем маршрутном полете.|Vozdushnaya-navigaciya_21]]
[[ + 22. В каких пределах изменяется угол ветра.|Vozdushnaya-navigaciya_22]]
[[ + 23. Дайте определение курсу воздушного судна.|Vozdushnaya-navigaciya_23]]
[[ + 24. Дайте определение термину "Магнитное склонение".|Vozdushnaya-navigaciya_24]]
[[ + 25. Что такое девиация магнитного компаса.|Vozdushnaya-navigaciya_25]]
[[ + 26. Укажите формулу для расчета магнитного курса (МК)|Vozdushnaya-navigaciya_26]]
[[ + 27. Дайте определение воздушной скорости полета.|Vozdushnaya-navigaciya_27]]
[[ + 28. Дайте определение путевой скорости полета.|Vozdushnaya-navigaciya_28]]
[[ + 29. Как различаются приборная и истинная скорости в полете.|Vozdushnaya-navigaciya_29]]
[[ + 30. Что называется маршрутом полета.|Vozdushnaya-navigaciya_30]]
[[ + 31. Дайте определение исходному пункту маршрута (ИПМ).|Vozdushnaya-navigaciya_31]]
[[ + 32. Дайте определение поворотному пункту маршрута (ППМ).|Vozdushnaya-navigaciya_32]]
[[ + 33. Дайте определение конечному пункту маршрута (КПМ).|Vozdushnaya-navigaciya_33]]
[[ + 34. Что называется навигационным треугольником скоростей.|Vozdushnaya-navigaciya_34]]
[[ + 35. От чего зависит высота, которую надо набрать в восходящем потоке для выполнения допета до аэродрома на планере.|Vozdushnaya-navigaciya_35]]
[[ + 36. Для чего предназначена система спутниковой навигации (GPS).|Vozdushnaya-navigaciya_36]]
[[ + 37. Укажите минимальное количество искусственных спутников Земли, необходимых для определения места ВС с помощью GPS.|Vozdushnaya-navigaciya_37]]
[[ + 38. От каких параметров зависит расчетная путевая средняя скорость полета по маршруту на планере (по методу средних скоростей перехода).|Vozdushnaya-navigaciya_38]]
[[ + 39. Чему равна средняя путевая скорость планера в полетах на равнинной местности.|Vozdushnaya-navigaciya_39]]
[[ + 40. Укажите формулу для расчета угла ветра?|Vozdushnaya-navigaciya_40]]
[[ + 41. Какими параметрами отличаются навигационные треугольники скоростей для планера и самолета?|Vozdushnaya-navigaciya_41]]
[[ + 42. От чего зависит путевая скорость при определенной скорости ветра.|Vozdushnaya-navigaciya_42]]
[[ + 43. Что включает е себя штурманская предварительная подготовка к полету.|Vozdushnaya-navigaciya_43]]
[[ + 44. Укажите действительные безопасные высоты полета по маршруту по ПВП в равнинной местности|Vozdushnaya-navigaciya_44]]
[[ + 45. Какими обстоятельствами характеризуется потеря ориентировки. |Vozdushnaya-navigaciya_45]]